有無人因為今次抗爭開始轉用IPhone ?

身邊好多人都因為私隱度轉曬用IPhone
嫌貴就用8，大多數都轉用11

【922攻略流出】
907加強版配合hkmap live
更「大局」交通測試，彩虹戰衣、影帝、機巴、塞鐵、嶄新突擊RB、私家車傾巢而出，裡應外合
機場員工集體Call Sick
雷達站/機場附近新搞作

更多攻略，陸續公布，敬請留意

要返大陸肯定換iphone

傳聞一隻usb拎晒an機資料係咪真

我女友係Android 死忠，但又深黃，仲掙扎緊

直接送中，邊洗咁麻煩

android中國製?

本來打算6S轉返android，但見到呢單嘢之後，不了窮丁打算買8+（touch ID）

有邊個牌子可以咁勁頂到大陸，我都想知

無選擇權利，一定要轉，利申曾經係an機死忠

same 遲啲買8plus 最後一代touch id

之前有人android 過關俾人插落電腦

即送兩個支那app

我女友話：唔係邊個OS好用問題，我都好憎iphone，但我唔想部手機俾大陸用黎DDOS攻擊返自己友

Seed呢？

有冇比人unlock先
如果比人unlock左 其實iphone都裝到app

Ching,android’s code is opened sources.

An機唔裝apk?
唔裝大陸app?
3星都內置360啦
大陸機直接送中
你講到有得揀咁

經過HTC 同 Samsung既洗禮都係用返iphone

見到旋轉木馬256gb都只係三千，直接心動

open sources 就可以任拎機入邊d資料?
我唔係話android一定安全 但呢個mind set好錯

3星
LG
Sony
全部都用過

不了，iPhone 咁樣衰。

利申，沒用過iPhone

不如你直接講手機牌子好嗎？
太複雜既野，一般人聽唔明

做咩要裝大陸app
3星解釋360只係提供清cache技術
當然可以唔撚信
就算唔揀大陸牌同Samsung
都仲有LG sony HTC Nokia pixel 其他揀

Samsung s10+
虛心求教 人地點樣拎到d資料

咩apps
有冇圖？

講緊os 唔係牌子
software vs hardware

大把人有裝大陸app啦，你唔裝點反攻文宣同收料呀？
360你都信？原來仲有人信大陸講野
LG用料差到無人用啦，燒底板，用過LGG2，G3，V10，除左G2係ok，其他都燒底板，一年即壞
Sony，我女友用緊，用左一年開始屌鬼，程式寫得好差，衰撚過華為
Nokia都用
Pixel原生OS要set過曬d野wo

而家係一過關困你3個鐘就裝晒木馬落去
其他software你唔亂裝應該無事掛
wechat果d android iphone都係要死

360衛士

太複雜既野我真係唔識
咁用小米華為有咩分別？

Wechat係iphone唔會呀
Wechet唔綁定身分，唔講野，佢偷唔到你其他app資料
係an機既話，一安裝=授權，微信可以拎曬你成部an機所有野

三星回覆TOPick，指公司從沒有傳送任何個人資料到360軟件公司或伺服器。在裝置儲存優化過程的搜尋和刪除垃圾檔案工序，全部由三星的裝置維護系統處理，而360防毒公司只提供垃圾檔案數據庫。該數據庫並非軟件，不會傳送用家資料。而處理垃圾檔案的過程由三星負責，三星表示用家不用擔心私隱外洩。此外，三星又指用家可自行使用優化手機內的儲存系統，選擇清理垃圾與否。

自行判斷

an機死忠表示要跪低喇
諗緊i8定11好

你都識講：自行判決啦
依家都仲信大陸
360係中共軍企黎架，痴線

好人好姐，洗咩內置360呀？此地無銀

用 window phone

林鄭媽媽瘋狂中出

呢部真心好野
只可惜太封閉
收左檔

又唔係360講
睇你信唔信samsung姐
你話samsung共產黨就話姐

iPhone連電腦要passcode授權
裝app又要另外入passcode授權

open source嘅OS
好處係集百家之大成
但壞處亦係好多壞人可以靠搵漏洞嚟入侵你部機
如果係大陸機 (小米華為etc)甚至預載監控APP

其他機未必咁容易 不過自行判斷

如果用xcode
其實unlock左 插條線禁個授權制就得

你留意下佢篇文，佢話無傳送資料。
因為都唔洗傳送，360自己拎
都係解釋唔到點解3星要內置360
唯一解釋：入大陸市場被迫含撚

用緊s9，轉左xs max
不過唯一唔慣既係xs max睇YouTube 冇s9咁清

咁3星既360衛士算唔算係預載？

用緊大陸機，求屌

轉咗部舊iPhone 7

警方目前只有iphone未能破解
叫佢自己參詳一下

點解當年你唔去信FBI，搞到佢地拎法庭手令都爆唔到部爛鬼iphone

CLS

咁都可以夾硬拉埋一齊 服撚左你

上面已經有巴打講左
samsung 用360公司提供個code去做screening
意思即係買斷左個技術 samsung唔需要再同360 report 亦當然唔涉及資料傳送

雖然你大可以唔信

換啦 我都死忠 但apple真係fit d

係 unlock 咗嘅情況下。。。 FBI係搵人 unlock 部機

講緊unlock左裝app啵

本身一開始係貪平用小米8SE，然後轉左XR

咪聽班友講咩ip8底買，又等於se2 bababa
買iphone 就唔好講性價比！
都唔講11性能，影相好幾多先
你出去行街，長期在外，電量係最緊要嘅因素，
Ip8你點頂一日，半日就要飲奶，咁點行街。
核電11, 就呢一點，就已經夠理由要你買

有部舊4S換左電拎去ST都唔要
作為環保人士緊係要回收、重用啦

我都準備遲啲買8plus
依家部電話用咗半年

聽聞Iphone係最難破解嘅電話

我九個月

iphone好似好難用
驚用唔上手
利申an死忠

香港定android
同佢講做人做狗自己簡

好人好姐用WECHAT就抵死啦

去大陸直接用第2部機啦

An機清泉=nexus pixel

有

其實iphone都係一樣
佢都係逼你解鎖再同你裝app…

8年an機用家 準備轉i phone 11

用緊s8, 準備轉11

我返工個阿婆都華為轉iphone
有咩難用

蘋果問左
唔會

我指apple daily

轉用3310

Lg 未收工咩

same 不過都轉 an太唔安全

我之前都係
但係我而家都轉咗喇 原來都好快上手

根本現代社會iphone先有資格叫電話
以前讀中學用android柴娃娃就得

學生冇錢轉

，，，，，，，，

依家轉轉邊隻最抵最好？
利申 從來冇用過iphone，同埋一定唔會轉11

60路不了

Se三年有多想轉11

重諗緊識唔識返11 PRO
由X轉左玩AN,呢家重要抗爭緊
有D膽心

可唔可以講下有咩特別唔同？
例如買歌嗰啲？

返大陸轉用kaiOS機啦！基本上咩app都未必support

有冇須要等5g機?

[爭30000簽啦！」

連登仔想支爆就同我簽左還債聯署佢！

大家幫推上面呢個petition post

快啲簽爆佢

用緊pixel 3 0中国apps 求屌

無咁多野搞，不過耐左你就發覺自己成身apple產品

一句講哂 an 啲coding 可以改可以check
Apple鎖哂啲coding

轉會了即買11，mobile plan upgrade埋做無限

但係都係事實

Open source係指啲code開放比大眾
即係Android 呢個系統嘅code一般人接觸到
()
可以隨便修改/研究
如果研究到啲bug就...

入大陸海關係會要求你unlock
一部unlock左既android
一部unlock左既iPhone
邊個大獲d,自己諗

揮手

比人unlock左跟本一鳩樣

死都唔用APPLE

iTunes backup左先
畀人逗即場洗左部機
返屋企再restore返

吓…你知唔知道可以set permission㗎

捉住你隻手 扯開你隻眼解鎖都得架啦

當然唔同，上面已經講過會裝野，ios 個系統裝個apps我真係唔驚
An?

所謂an機死忠俾人講兩講就轉

Android機只用pixel

你部機洗完比佢check仲衰 唔洗入境

pixel安唔安全

反白眼
唔洗咁認真

5毛講野，你信唔信？

ios app一樣可以拎到相簿 contact gps定位
呢個個危機意識問題
唔好以為拎住iphone就一定安全

iphone未破解,就算俾人裝左apps你刪左個證書就會失效

根據你個大陸市場邏輯
iphone仲危險
又貴州icloud server
又大量中國營業額
被逼含撚將香港account d cloud直上大陸
雖然apple澄清過，但你都可以話佢有機會玩語言藝術

source?

一次過買左三部I8

我

雖然好貴 但洗啲錢令自己安心啲都抵

共產黨湯左你都得添，咪做人喇5毛

講奶共
apple奶得仲勁過samsung啦屌

我之前都唔明apple有咩好用 用an機

之後公司比左第一代ipad air我 為左方便我又買多部MacBook 之後再換左iPhone 買左apple watch
上年公司又換ipad送埋支apple pencil

而家搞到人地以為我係死忠 但我其實只係用d好普通嘅function

買部 2 手咪得

你好衰呀唔講HTC，不過事實真係收左皮

深黃仲諗乜鳩，一係你買部俾佢，一係屌到佢反白眼要佢自己買部

明明apple先係最易用
佢係有好多hidden 功能要慢慢摸索咁解, 開個youtube 睇幾分鐘就學哂啦

全世界奶共奶得最勁既美國公司叫google

支那要啲公司配合佢
Google直接撤出支那市場 唔做佢生意
Apple就compromise駁去貴州server
究竟係邊個奶共

由細用到大
好想幫老豆老母轉會但係好難說服到佢地an機唔安全
幫老豆down連登已經算係咁

寧願資料送中都唔會用iphone，真係用唔慣蘋果產品。

利申：牙石死忠。

自己上網搵fbi,iphone

係咪sdkbackup

好想轉 其實一早有8仔 但係因為whatsapp對話轉移好似好麻煩 所以一直仲用an機拖到保養都過左好耐 部8仔仲係喺屋企當備用

我就係貪原生rom可以自己set嘢先唔用iPhone
同埋用慣android反而唔識用ios

上面英文未改

真係奶共就唔會係youtube ban9晒紅底fake news
channel啦
真係奶共 華為黎緊都有得用android啦

屌佢10000蚊部電話
比佢裝app 破壞左

你咁覺得, 係因為三星神撚早已奶共, 依家唔洗再奶
查下過往新聞就知

Pixel
android 同 ios 都可以remote erase, 驚咩? 俾人拎左電話咪剷曬d野

on9
android可以set permission

samsung直頭可以用Knox
國防級軟件將wechat個空間完全分離

聽聞只要裝左微信， 資料都會俾大陸政府攞咗。

又話11 開始係大陸版
Icloud 係大陸server?

美國政府禁華為
Google幫華為求情

Google表面上撒出支那，其實已經開子公司

同中國軍方合作搞ai

Google直接撤出支那市場 唔做佢生意

懵撚 Google 幫共產黨研發 AI 到美國政府要查佢通敵賣國呀

Google幫華為求情

錫拉？

pixel係由邊間廠做代工?

咁因為你送中都唔驚, 現實一係港豬一係腦殘藍
仲咁大聲講寧願送中, 收檔啦

up乜撚野呀你,apple鎖哂coding點update點down app呀?你知唔知咩叫coding呀大佬,唔俾customize唔等於read only唔識就收皮啦
利申 讀緊書嘅programmer

自從google換左ceo後奶共奶得好勁
又幫支那老解搞AI, 又整支那版search engine
俾人屌到仆街先聲稱收皮
奶共情況同facebook有得fight

就第一日發夢，我都預咗會有事。預期日日提心吊膽，不如勇敢面對。用唔慣就係用唔慣，就等於要我愛國愛黨保平安一樣，唔愛就係唔愛。

me want

我都用過哂
上星期啱啱轉左xs

算啦，無謂吉爆樓主個fake sense of security，總之用iPhone就唔洗驚過關掂行掂過

真係多iphone打手

iOS 好好多, 唔會比APP 既權限咁大, 同你可以真係STOP到個APP

仲係講緊呢單
以為你講香港警察

講真單野過左幾年
ios, android 各有upgrade
同時fbi解鎖技術都有upgrade
而家邊樣解到邊樣解唔到我地都唔知

只可以講用咩機都要保持警惕啦
你裝iphone亂俾permission都唔安全

[正視聽] iPhone並非100%安全

如果俾佢知世界上大多數server都係Linux， which is open source，佢應該會自殺

再近d

放假新聞醜化香港示威

無錯 google有del
不過
google 係唯一一間公司無將責任連向中國政府

佢地都cls,根本連open source係咩都唔知.
咁講即係github啲野唔安全?google chrome係partially open source而ie係closed source, ie係咪安全啲呀dllm.
unix open source而window closed source,唔通window會安全得過it狗拎黎起server嘅unix?唔識programming唔好係度9up la

轉啦 唔好掙扎喇 我都用左9年android 係唔習慣嫁喇

我都打算轉 但無錢

連奶共如facebook都話中國主導
Google都唔敢你就知google墮落成點

連咁基本嘅野都可以唔知,佢用咩機都係唔安全架啦

咁而家Dragonfly project停咗未？
咁Apple俾人屌下又會唔會唔再送嘢去貴州server?

佢一改走瀏海就轉會

An機用咗1年9個月
係咪順手推舟，夠鐘收皮

Knox 好好用

Ip8啦 窮撚首選

3月有員工爆料話google內部仲有更新dragonfly

快轉啦
an機俾人一插usb就解到
iphone唔會

我又係用左幾十年an...之後一轉iphone覺得個鍵盤細左勁多，連字都唔識打

你真係懵撚

根本最安全就係自己build嘅，android起碼俾我可以咁做，iPhone？
仲要個個用 iCloud，apple依家表面上見唔到奶共啫，佢一奶你哋即刻收皮，而且連你部機都唔洗掂

你點用個knox？
我見有人將機密資料放入knox
但我無機密資料，就咁用knox裝d大陸app

用緊8+ 想換iPhone 11

一直用Iphone

由垃圾sony準備過11 pro

an機用到2年好叻架啦

唔用iphone同on9冇乜分別

有呀 利申訂咗11

pixel 3 用家，乜柒apk , 大陸app 都唔裝

但見你地講到an一定瀨嘢咁
唔通真係要用返iphone?

轉11 send去中共
Iphone 有合作條款
你iphone 部機做過啲咩
Safari 睇過咩 其他apps都會知😎

啱啊 上年年尾用 到依家都未搞掂 我可能係弱智

從來都係得iPhone揀咋嘛

成班傻hi話自己an機死忠 俾人講兩野就話轉哂去iphone 根本就一直想轉 而家叫有個落台階轉識條春咩你地

片同相
大陸app都係

呢啲錢唔慳得呀....

唔洗usb都得
以前衛訊搞過舊機資料轉新機
好似好撚流
求其擺部機上去已經攞哂你d資料

利申冇用過an機

我原本等iphone6plus 死左之後就轉用samsung.
而家，不了。

但wechat好似有個setting係連facebook
係iphone都有

虛心求教 可唔可以講多少少

用緊iphone7p諗緊轉唔轉iphone8p，因為最後一代touch is,11太貴轉唔起

一直iPhone...

解釋錯 sor 唔識用中文講

我部後備lg g2 仲生勾勾
5~6年

你要入密碼先轉到架

iphone夠可以插條線就backup曬成部機

唔怪你啱啱放監

sorry 當我鳩噏

我本身都死忠
已經換左

An機好唔方便 同埋影相d色有種說不出的怪
總之你一po上ig人地就認得出係an機影

你setting將gps service開啟咪又係由gps_activate = false / gps_activate = 0 變做 gps_activate = true / gps_activate = 1 你做任何野都改到部機嘅coding, unless你做緊嘅只係read only嘅行動, 即係得個睇字. 但都可能會有個log file 記低你做過咩.
ios安全係因為佢限app啫,個概念有啲似intranet,佢唔俾你連出去同連入黎咁就好難俾人遙距攻擊,但android你唔好亂down app同用大陸機嘅話其實都冇事,如果android咁易hack咁大陸仲駛靠小米huawei出咁多平手機偷你資料?
任何os都一定改到coding, 係差在你識唔識.

Although Google confirmed that its Dragonfly project has been terminated, the Silicon Valley giant fell short in committing not to enter the Chinese search market in the future.
唔怪得Google昆到咁多On9仔

成個post 既討論前設已經係：
1. 你返大陸俾人查機
2. 你裝大陸app
所以係咁既情況android唔及ios安全

真係睇你點用 你好人好姐唔返大陸唔裝大陸app係無問題 但一睇就見到好多羊群 人講就信

真正愛國要用HUAWEI

Google都想賴HUAWEI㗎 trump唔畀喳 醒啦

好人好姐唔返大陸
香港呢幾年寄生式發展，有幾多份工可以同大陸完全脫離關係？

事實
Iphone個mon係無咁清
個人鐘意LCD，720P都接受到

下
9月中先轉用就咪乜都入抗爭數啦

勇武抗爭

睇唔出咁講有咩問題
冇人話佢唔想入支那市場
間間公司都會想做支那生意
但唔同嘅係視乎啲公司會唔會compromise
傾唔掂咪唔deal囉
2010年係咁 Dragonfly都係咁
有咩問題？

屌你

我部note9個mon都開始有燒印
諗住整完之後放咗佢
仲諗緊牙石定係 iPhone 11 好
利申an粉 冇google廣東話輸入法會唔識打字

咁明知而家呢個時勢 真係要返都醒水 拎部乾淨既去 拎部自用既俾人裝apps或者查到野就唔好

6s換電無限loop

不了
拎後備機

所以dragonfly只係hold起，等一段時間改名再出
因為支那search 唔會為Google改規則，只係Google迎合

去搵官方換？

死忠，唔轉

所以咪係android易出事

不了 索尼死忠

用android十年 痛苦轉用唉風

我講事實

咩唔係xs max個mon都係samsung生產 有分別?

（就到國慶）幾乎所有個樣似年輕人返大陸都會被查。
唯一解決辦法係帶一部清過清水既電話過關

啲人夠話g達佬可以unlock你部an機啦
係呀 unlock到
n年前囉

你拎部乾淨既去 話之你拎android定ios都一樣咁安全 你拎部自用既大陸公安要你解鎖 你可以唔解咩開哂d對話，相簿佢睇 咁樣係android 定ios有關係咩仲？

個身同個樣好唔襯

其實買11定買11 pro max好？

More than 1,000 Android apps harvest data even after you deny permissions

仲用緊android 8

一面依賴中國一面抗爭要民主?
咁香港一定爭取唔到
要爭取自由就先要擺脫中國

返大陸拎CHEAP機HTC ASUS個D

得㗎啦 Apple神嚟㗎嘛 全世界啲手機都奶共得Apple唔使
Apple所有嘢都最安全 冇人hack過冇人偷資料

佢個樣對亞衣身材嚟講係侮辱

至於你信不信，反正我就信了。

你咁預測講乜都得啦
不如話過多十年支那會收購埋Google
變埋做國企好唔好
之後點真係冇人知
可能遲啲換個CEO係更加奶共
可能遲啲trump落台之後連美國總統都親中
但係而家呢一刻就係Google同支那係deal唔成
就係佢面對支那規則冇compromise到
點解咁都要拗？

唔unlock呢？

諗住轉xs max

我用緊6S，電池損耗75%
帶多舊尿袋出街is ok
問題不大
最緊要私隱度

依家咩機？

FBI都破唔到

那有錢換機
我部三叔C8用左幾年laglag地都照用住先啦

Iphone先易用wo
我雙修
An機碎片化問題太撚嚴重

一直用AN機，今次真係轉11
打算公司用AN，私下用APPLE
中國公司不能不用支那微信

你呢排好dry？

係開始有一部備用 iPhone 適當時候開着

有呀，youtube唔支援 ios播2k以上既影片，之前比人屌到爆先係咁以加個hdr，所以睇YouTube 既話，Samsung 係完勝iPhone ，不過其他apps就好似iPhone 清晰啲

我都想轉
不我用緊google pixel

所以iphone睇片可以慳返d data

Bhatia fell short though to commit that Google will not, in the future, participate in any form of censorship with the Chinese regime in China against Chinese citizens.

Iphone 用微信都唔驚

係香港俾POPO無啦啦捉呢？

點解仲要用先

要佈置曬d野，好煩WO

咁唔係應該iPhone 用微訊先安全咩

死都唔解會點

佢解到先算啦

Bhatia fell short though to commit that Google will not, in the future, participate in any form of censorship with the Chinese regime in China against Chinese citizens.

可唔可以睇清楚先？

蘋果回應左，無關係。
跟Apple ID
香港ID資料係擺美國

不了
用微信傾公事，送返大陸都冇有怕

收左好耐
LG G5玩換件收左皮
依家大陸市場都俾華為小米頂死埋

頂你月娥ちゃんを守ってpopoになれ

Iphone解完都唔可以，
海關要逐張逐張用第二部手機影底。
新聞有講

不了，三星死忠懶得轉
只要過關佢要你解鎖，An機 iPhone咪又係睇晒你電話啲野
我唔裝任何大陸app，唔返大陸，比錢買防毒app，又唔亂click link
如果你硬要話Samsung個360會送中，我覺得任何其他公司都有機會啦
有邊間未奶過共?

IPHONE 8啦
$3XXX
夠你用3-5年

11 $6000唔好咩？

X 轉左an機
點解既？
勇者

Iphone 邊洗買歌
用串流app聽歌都係免費

都可以等既
但到時5G月費你預俾幾錢一個月？

因為對家有廣角

唔發夢，唔野餐 IS OK

幫手DDOS

Iphone可以閂定位架😅

發夢見到仲用緊小米野個啲等被消失

你都識講IPhone 😂
睇下三星奶共幾快出5G

android都得架

新出嘅機咁平？？

2舊

因為私隱問題所以換部made in china既電話

開始分唔清樓主係假膠定真心

Sorry
呢間野應該無市場了
當年出部U11吹到機王
三個月後影都無埋

咁你連講句野都要顧左右而言他

2手se做發夢機咪得
洗撚咁貴

窮鬼剩係買得起google親生仔

唔麻煩，你whatsapp對話係曬中聯辦，隨時可拎返

華為真係用得返Android 呀

出5G就奶共得華為出5G基站?

請問聲，國防級軟件點防到360衛士？

咩Android open source會畀人改code所以危險過ios
真係笑撚死me
乜撚嘢叫改code，你成個system平時係一路compile一路行？
唔講仲以為你個Android用Java[size=1]Script[/size=2]寫
定你想講machine code？咁你就唔好講有無open source啦
當你唔知咩叫開源
Linux開源Windows閉源，你唔好同我講Windows安全好多
根本係用家問題
唔計好舊嘅機，Android又有full disk encryption，又要開鎖先可以usb access你個storage，又有adb backup encryption，新版又有permission management
你唔開usb debugging，唔開root，唔用支那機、支那os、支那app，唔亂咁畀app permission，邊度嚟咁多資料送中？
如果你on99咁用就算用ios你都可以畀晒啲permission畀支那app啦，仲要有大把人jb埋部機

btw唔記得講我用慣大mon
samsung note嗰隻
11係咪大mon嚟？如果唔係有冇邊隻係抵玩

利申完全唔熟iphone

我地點可以唔支持係美國既香港義士

Iphone唔會呀，你唔用微信同人聯絡無事既

an狗表示想要airdrop

窮撚以前用屌米依家用三叔

流料黎

咁如果iPhone 裝左微信呢？

富士康

fell short to commit係咪即係代表一定會同支那政府做審查
又或者係咪代表佢將來會無條件咁配會支那政府

我唔係話Google方方面面都做得完美
但係比較之下算係做得妥當嘅一間公司
而的而且確佢直至今時今日
都係冇因為market share而對支那讓步

就算你話佢有做 但係俾人屌先至暫停
咁Apple又會唔會俾人屌下就唔再將資料送中
Microsoft又會唔會唔再做支那版嘅Bing

windows phone

我識人用華為過關真係掂行掂過，查都唔洗查
過完，相薄少左d野

用慣samsung大mon就直接11 pro max啦
11個mon好垃圾

Popo勁過幾年前既FBI

IPHONE+telegram =無敵😎

I8啦

好貴。。同埋3眼個人唔太鍾意
有冇舊機介紹？

極度懷疑支共扮破解唔到，幫ios提高銷量

真正要開全既就用紅毛泥封an機屎忽
以後剩係用wireless充電

咁你送住中等

樓主永遠選擇性失明唔睇呢d technical既野 打手真係打手

咁個運動除左用小米俾人拉到，點解唔拉iphone用家？

oled大mon得xs max同11 pro max

你見TG有個專起大陸5毛既群組都無事就知有幾堅啦

正解，iphone銷情差要請打手
果迷繼續用鬚刨鏡頭啦

[正視聽] iPhone並非100%安全

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

其實香港狗方買左一間叫Cellebrite (以色列公司)既服務，專做手機取證，從嫌疑犯手機/電腦extract data，依班以色列佬自稱做到:
Unlocking and extraction for the latest Apple iOS devices including all iPhone models (iPhone 4S to iPhone XS/XR), iPad, iPad mini, iPad Pro and iPod touch, running iOS 5 to iOS 12.
FBI 2016年個陣就係靠佢解鎖到iPhone

起碼唔會DDOS返自己友

原來你有內幕料，拉咗嘅手足都用小米
popo唔好拉我，雖然我都冇用小米

燒印mon不了
寧願用返ips
利申 現三叔note9用家

android你唔好亂down app同用大陸機嘅話其實都冇事

勁到

搵命博

三星當年NOTE 7 爆炸
全球回收不包括香港

你覺得呢間公司有幾可信

IPHONE得2K
我真係實話實說
想要mon靚揀三星同華為

好中意咩都叫siri幫我做
訓咗上床先醒起無較鬧鐘
大叫一聲「喂Siri 幫我較幾點幾分鬧鐘」
仲有airdrop send嘢好方便好快
不過最緊要都係私隱問題 做得好好

歌嗰啲用串流apps聽啦咩歌都有

太清會俾人盤
利申個frd試左

公安拎槍指住你
乜鳩都要比

睇咗成個post咁耐終於有個真係識嘢

用緊se

華為仲衰 得1080p

都係Whatsapp fb utube Twitter ig，差不多啦
果陣裝gba模擬器玩Mario Kart好過癮

對上一部已經係nexus 5，之後就轉左5s

屌，DDoS得An機先會中?
你唔裝防毒乜撚野機都瀨野啦
我身邊啲FD全部比你地呢啲洗撚左腦
以為iPhone, Mac機完全唔會中毒...笑撚死人咩

上年沙特記者卡舒吉唔係用Apple
死左都無人知啦
如果有戴Apple Watch，咪有機會錄音

如果有開ADB debug好似係可以full backup
最穩陣係全機連SD card加密
再加開機入系統前密碼解鎖

呢幅圖冇見過你都夠膽出黎行

用iphone上大陸網用大陸app
咪一樣會ddos連登

唔講開窿mon
三叔呢期好撚牙膏
note 10 都係得1080p
屌note 9都2k啦
我現三叔用家 下部都唔會換三叔

戴有GPS功能嘅支那手環去行街

真係人贓並獲

自動upload日常生活路線俾支那大數據

新機好似預設已經係咁

11有冇問題

買咁貴俾黑警掉落地？
另外。做左證物都係摞唔反

$200 5G

係😅

有，我一直都未用過iPhone 亦討厭蘋果ios，但打算忍痛轉用iPhone 11，之前android機買落嘅app睇怕要重新俾錢

note 10姐
s10, s10+都係2k

11係大mon

gba個mario kart邊好玩架，要玩梗係玩n64果個啦

無事

其實有冇source睇到Android機係可以係lock機情況下拎到data? 因為唔知Android 5定6之後已經係full disk encryption加開機前要password.

同埋android可以控制每個app有冇wifi/數據連線，ios我真係學藝未精，搵唔到

依家講android，你地一係就spin去支那機，一係就spin去其他支那野 android得支那機？定你地用開支那機所以唔知有其他機

好耐以前知道有siri就一路想買嚟同佢傾計
但係自己由細都大都係an狗，
見人哋用又好似好複雜咁所以淆淆地
如果係買嘅話係咪有人話過
家下apple畀香港嘅機同大陸嘅唔知咩嘢係一樣
得外國同我哋唔同？咁係咪應該唔好喺香港買？
我諗住等我部垃圾屎為打打哋柴先換

用開app ops 唔知有冇用

得你進步人地唔識進步架咩
無樣電子器材100%安全只係相對邊樣安全d姐

Me，20拎iphone11, 本來華為p20，唔好插咁大力

改邪歸正

仲用屎為就係你呢啲on9先搞到android俾人話唔安全，要平有Nokia（一千機都有，幾個月前出），要旗艦有Pixel/三星，完全諗唔到理由用屎為

但apple真係有技術, retina普通睇落係清過三星

呢層個人喜好
個人覺得三星味精重過apple隻oled

唔知點解andriod好多機永遠睇落好似有浸霧面, 瓦膠feel咁, 要開好光先無呢個問題
但開好光又好刺眼

反而我想知iPhone有冇call filter/block？ 啫係小鴨來電個啲

由入得你自己資料落去已經唔安全
咁不如用dumb phone

sosad

你痴左邊條根，之前點會咁撚傻用屎為架？
屎為由裏到外，機能都無吹出黎，除左影相好少少外，基本係部電子垃圾。

我寧願唔要oled喇
oled用得耐就會有燒印
ips襟好多

本人Google能力淺薄，搵唔到唔開usb debugging，唔開root，唔用第三方lock screen都可以拎到data嘅source

連華為個cam都係造假
用Canon單反嚟影sample photo

佢個ai月亮模式直情比人試圖係p圖

順便講埋小米個自拍模式直情有數據庫
識得偵測年齡性別

四年前跟屋企人買㗎 你放過我啦

用xcode之前唔洗授權部電腦咩 我記得要
裝app唔洗撳密碼 但用個app要授權張cert 而呢一步要passcode

新疆嗰邊咪有人講過過關會逼你解囉

過關你個人係佢到可以點唔畀啊

唉 運動前由iphone轉會Oneplus 7 Pro
而加好後悔 雖然用落真係好爽

視乎佢係唔係俾source code
如果淨係俾binary 咁Samsung都好難擔保入面有冇inject嘢

始終係好sketchy嘅舉動 我就好難盡信Samsung嘅statement

唔同地方玩法唔同架, 冇人知幾時香港都會轉呢套

同樣既大陸app,android 版係咪會比ios版毒？

華為$6000
三星$7000
蘋果$6000

重點：安全

有
芝麻來電

iphone 俾人unlock左都裝唔到

用緊罪大滔天

係好笑既

呢個mindset 真係錯
但係呢個case入面（過海關），iphone 係安全啲
因為你唔洗擔心裝左啲backdoor app
android 就要擔心啦

重申多次
兩者既分別唔係話你佢copy左你啲野
而係android 本身設計就可以求其裝app , 而啲app可以拎你手機資料

間野2013年先成立
短短幾年發到咁大
大陸無背景既公司會發到咁大？
恭喜曬

係
蘋果唔俾授權，要上架要取消授權先批
An機係叫個機主自己撳授權，最多提下你：喂，你撳左同意=拎曬全部權限
但你唔同意又用唔到個app

講真，iphone 8 四千都唔洗，我真係唔知點解要用Android

其實唔好講發夢， 本身ios已經係好用過android
利申: 個人認為

係
除左係商店
其他外部野係裝唔到=無得偷偷地裝野=無得監控

其實POPO係好擔心全港市民轉曬用iphone+telegram

你話AN機答你唔會就肯定講大話

oneplus個兄弟叫oppo,老豆叫步步高，阿爺叫小霸王。。。。

所以咪話有背景
無背景一早被滅左啦

fbi同popo 都係幫襯出面公司
講真解到解唔到都唔會話你聽啦

解到當佢贏

咁你有咩證據Apple將資料送中

Apple仲要出埋聲明講明無將香港資料送中

Google連承諾都唔敢

100烈士

啲人成日話Android唔安全 但係證明唔到呢樣野既話 講乜都假

Unix , Linux都唔識分。

冇，三星knox仲安全

諗緊買幾多Gb 128 定 256好？

係咪真係block到晒？ 聽講iPhone俾唔到咁多權限所以會block唔晒

btw 用pixel既話hardware層面應該仲安全 好似同iphone一樣有chips專係加密

用iphone但係大意喺popo面前解咗鎖都係一樣

之前因爲平用緊華為, 抗爭初期知道搞唔掂即刻轉左iPhone

好清楚佢嘅背景 買果時無咁多 主要係部野真係堅 刷左rom應該起碼確保無資料上載番Oneplus先

佢逼你解鎖你都係要解

我無spin去其他野， 我純粹想講支那手環

btw android 買pixel、唔root、唔裝支那app(包括第三方輸入法)，係安全嘅
但其他牌子唔知各廠商改咗乜，會唔會有後門......

如果想好似三星咁劃一個空間裝app，裝

=====

當 android 新買第一年，可能 android/iphone 差別不大，大家都有最新 os update，
但第一年過後，好多an機已經停止更新/好耐先有更新。

當有新安全性漏洞嘅時候，修補唔到，就產生安全問題，
呢樣野，apple為旗下裝置提供最少3年更新。

google 收集嘅 data，係 apple 數倍
privacy 我知好多人唔 care，但係不斷背後 upload 搞到 an 機好食電，就好攞命
所以 iphone 舊電雖然比 android 細，但待機反而比 android 長

Google Is Collecting Your Data—Even When Your Phone Isn’t in Use
An idle Android device sent Google 900 data samples in 24 hours

P.S. google account 預設會開啟各式各樣追蹤，要手動刪[/size=4]
【自己私隱自己保護】Google帳戶私隱‧安全兩設定 你要識查看

[size=5]ios 有個「位置記錄」要刪除
設定 -> 定位服務 -> 最底 系統服務 -> 重要位置

利申：曾經上 xda 研究 android 改 ROM/Kernel

情況咪同POPO公信力一樣
信就信，唔信就唔信架啦

128
之後5G又要換機

聽左會點？

華為一d都唔平

咁唔同喎 差佬打人有晒片 mtr死人單野太多疑點 所以我先問有冇source

既然你聲稱咁有經驗，咁應該聽過Android One啦，我部nokia機，係可以裝到當月嘅security upgrade，而且Android One有保證2年系統更新，3年安全性更新

除左google出果部手機
其他牌子有咩揀？

Google 係pr好啲比較少人覺得佢有問題 但其實好奶共

你咁問即係當左我係果啲Android打手 ios hater

Cellebrite 一早有齊

下？邏輯上有關係？

你咪講個牌子睇下有咩優點
討論下姐

唔用huawei咪得lor

11都未出，點樣“轉曬用”法？

但之前唔係有post話香港iPhone 11都係大陸型號咩

訂曬啦
呃你有金執咩
我公司一直用開an機，唔追新手機既呀姐都驚左
依家都出iphone8啦
身邊人極大多數深黃
我再宣傳下
依家咪轉曬iOS

流料

訂咗=轉曬用？機都未有喺手

新版iphone 11會送哂你啲資料上大陸監控

我見做晒資料分析，唔似假…

Google有份幫華為求情
佢要禁華為用play store都係因為有政府壓力
至於佢ban fake news channel難保佢係為pr或者因為輿論壓力 但唔代表佢唔奶共
Google好揀唔投資兼同jd合作搞物流 間接咁樣幫緊解放軍 淨係因為呢單嘢都已經有美軍啲人出黎質疑Google動機 後黎包括trump等人都出黎質疑Google叛國
仲有唔好唔記得Google喺中國請咗好多人 尤其係佢個AI research project 佢揀中國起research center拎data多少都要同中國share data甚至技術 我覺得如果Google有啲咩臺底交易仲恐怖

相比起黎Apple嗰啲真係小兒科 Apple最多喺中國搞雲上貴州 但其實好多外資企業都係被中國法律要求要咁做 包括IBM amazon Microsoft呢啲大公司 其實as long as你唔係用中國iCloud就冇事 連登所謂奶共都係笑話

報紙問左
跟手蘋果好快出左聲明澄清

有野想捐可以FB/TG搵我地香港自由之書阿

想支持某間發國難財的五金鋪,但又唔方便親自落去買水買衫? 入黎喇

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

o...thx bro

同埋如果買小米華為大陸版係無商店

android app by default好似係有full disk access
當然你話用「國防級」保安防到...咁我聽住先啦
不夠提下你Samsung係硬件公司 啲software做得有幾好往績可尋 同埋留意返Samsung啲更新有幾慢同埋幾少 過咗一年佢仲會唔會幫你patch啲安全漏洞？

Google同fb嘅分別係一間有做pr一間冇

工作要用都抵死？

除非你唔用Google service 同埋你又確保到你手機硬件啲firmware/driver係open source甚至你自己compile 如果唔係 android open source又點？唔好因為open source就有false sense of security

喺IT世界周圍都係chain of trust 簡單黎講大家都係講個信字
Apple, Google兩間公司往績可尋 信邊間你自己揀

你做金融定保險？

有，都避免唔到各廠商改系統個問題

Nokia手機資料曾「錯誤送中」 將存於芬蘭Google伺服器

又會咁唔小心嘅......

以前我用 android 都曾經自我感覺良好，覺得自己咁樣買機好醒，識咁多電話知識，背晒邊個牌子無送中記錄、邊個牌子型號支援cm rom避免無得更新，依家就要記邊部android one(親戚要買機)，咪咁耐書先去買一部機，覺得iphone boy 好白痴，買部機乜都無得改，我刷 ROM 可以改機改到天花龍鳳。

但最後先發覺根本性問題，我地唔改個制度（系統），用家做到嘅改善係好有限。

我就覺得apple係無條件要人信佢，android你唔信google冇問題，可以自己改

就好似我用keepass，就係因為信唔過google儲我啲密碼，唔緊要，android俾你改用keepass做auto fill provider，firefox 要login禁個制掃個指紋就fill咗密碼

仲有android可以俾你block曬所有網絡，ios就block得數據，屌一個計數機app連乜撚網絡，咪就係個廣告，an我可以block曬（root咗就無論咩app都block到添），ios......

太多例子，唔係我唔想用apple，iPad 我就用得好開心，但電話真係用唔落手

用華為，已經準備好買11

我唔知點解你講講下會講去Google度
但係我略略咁睇過下份Google Data Collection Research
我完全睇唔到佢依幅圖啲Data係點收集返嚟
佢喺Android機度用咗咩Google嘅服務？
佢用緊咩收集資料嘅設定？
佢係咪開咗好多Google Apps喺後台？
部機係咪有好多用咗Google Ad嘅Apps？
部機係咪裝咗好多用咗Google SDK嘅Apps？
佢部iOS用咗咩有關收集數據嘅設定？
佢又唔比較下Apple點收集資料？

而且Android 10開始可以Google Play直接收Security Update

btw，Kernel包Google Services？

利申：Android同iOS都有用開，唔覺Android特別耗電

iPhone照樣有得裝3rd party app做auto fill provider

我自己都想有得block Internet access 但可惜Apple唔整

但你話要root咗先黎block啲app嘅Internet access...我就好懷疑你究竟ca唔care security

其實用咩手機都基本上係要無條件信間廠㗎啦
用得android你要信Google之餘仲要信間vendor 例如Samsung, Sony, Huawei 唔係淨係講佢地會唔會幫你送中或者洩漏你資料 你仲要諗下佢地肯擺幾多資源落去安全同埋私隱到

我嘅意思係唔root=setting度set有冇internet，root可以連要internet嘅app都block埋ad

同埋root咗就唔會care security? 你電腦grand過admin right俾program就一樣唔會care？logic

佢個research應該係digital context next做
之前好多media報導過

佢用一個普通user嘅方向黎做research 你可以睇返佢啲methodology

The mobile phone was wiped by conducting a factory data reset13 and configured as a new device to avoid prior user information associated with the device.14 A new Google account was created (username “Jane”), so that Google had no prior knowledge of the user and had no advertising interests associated with the account. Researcher then went about a normal day using the mobile phone associated with the new Google account.

返大陸帶iphone
睇live就帶android，不帶走半點雲彩

1:信任，如果apple偷偷地送中，美國政府第一個出聲啦
2:密碼，Apple 一樣可以唔記錄密碼，就算指紋，樣貌都係拎特徵，並唔會儲存。
3:點解計數機會有廣告，iphone直頭係完全唔俾開廣告wo
4:利申，我雙修

電腦by design係俾你grant permission俾啲software 呢樣係電腦嘅安全機制之一 但當然呢個行為係比較大風險 你要信任嘅software先應該grant權 但係一般user未必care 所以點解電腦中毒嘅風險大過手機好多倍

而root機呢個行為本身就係用人地software(我當呢個software真係好安全冇俾人加料先啦)利用漏洞bypass部手機設下嘅安全機制制 你root得機就令到attacker更加容易elevate到個malware嘅權限
如果root機過程牽涉到unlock bootloader你直頭係disable咗部機其中一個好重要嘅安全機制

如果你仲care自己security同埋privacy 就唔該唔好再root機

呀生呀，有幾多人會Root機？

Root機只聽過可以多左權限刪除原生app同部機快左
Root完會安全左都係第一次聽😂😂
開多左個後門=安全左

新Account即係用預設私隱設定？
預設係開晒收集資料有咁嘅流量好正常呀
唔係話幫Google，但係而家好多公司嘅服務都預設咗收集用戶數據
用戶真係要自己熄晒佢

btw，依然搵唔到佢iOS用咩設定

我當Nokia真係唔小心送中

講真都好難信任Samsung Nokia呢啲硬件公司肯擺幾多資源落佢地自己啲software 同埋部機到去做security hardening同埋patch漏洞

1. 偷偷地就唔會俾美國知啦（雖然我都唔認為有，只係如果，重點在於你控制唔到）
2. 我係要用keepass，因為全部密碼都係唔同嘅random亂碼嚟我都唔會知
3.你係咪太耐冇用ios，我求其down個計數機app有（本身果個唔夠用） game又有unzip嘅app都有感覺仲多過an（雖然基本上我一down就block曬網絡）

過度收集資料既app根本唔會係apple上到架

android死忠表示已預備好轉iphone

Apple直程處分過google 過度收集數據啦

以我所知Google係唔會prompt出黎問user要唔要俾佢收集呢啲資料 (段估如果佢真係prompt出黎問見到收集咁多嘢真係會嚇死啲用家) 所以除非你特登去望 你係唔會知Google咁多年黎原來收集咗你咁多資料 你唔可以忽視呢個係絕大部分用戶都唔會發覺嘅問題

Apple做得好嘅地方係你每次set up佢都會問你send唔send資料俾Apple做diagnostic 到你真係用手機嘅時候 如果個1rd party app係會收集你資料 咁第一次開嘅時候佢會prompt嘅highlighted嘅privacy policy (plain-English)出黎 就憑呢點我就知道Apple係真係會care你私隱 而Google唔會

補充: Google啲app普遍係會收集好多資料 而且好難disable 包括Google chrome (我之前特登用chromium就係要避開Google啲資料收集)
就係因為好多呢啲小細節所以點解我唔會信Google尊重我私隱 而點解我會信任Apple

可能有啲 但係我覺得私隱都同等重要

1:呀生呀，依家都仲係4G年代呀，棱鏡計劃聽過未？大量資料送中，美國政府會唔知？😂
2:密碼方面，apple一樣做到你呢個能力，密碼，Apple 係業界第一安全🥳
3:本身果個點唔夠用法？你計乜數咁勁？我雙修架，廣告多過an?咪玩啦，只係你刷左機渣😂😂
你刷左既an機仲可以叫an機咩？

你覺得打班死會自動出差佬係因為AI？定apple內部有同伴？咪又係收集一堆個人字典up上去，只不過我哋相信佢會del走個人資訊確保匿名咋嘛

死

咁我唔否認Google會用盡一切辦法得到用戶啲Data，畢竟佢其中一門最大嘅生意係廣告
但係我唔認為佢係決定Android安唔安全嘅一大因素，點都好依啲嘢都係可以閂
而且Apple都一樣有收集User Data
我哋亦都證明唔到Google同Apple會唔會將資料送中

你啲reply真係好五毛feel，上面又用全大紅字

1.4G同prism 同美國一定知我真係睇唔到關聯
2.唔洗找
3. 係咪聽唔明咩叫block 網絡啊小朋友？又屈我flash rom？btw刷機係蝗語，要扮香港人就用少啲

用緊iPhone
宜家都仲係覺得android 好用D
覺得部部An機都無咩分別
首推小米貪佢平
覺得黨唔會對我既資料有興趣
但今次真係覺得私隱同安全係無價
雖然我仲係覺得an好用
但之後換機應該都係換iPhone
最多呢部玩多幾年先換

就算係app store 裝野都要入多次touchid/faceid/password

當年有live 緊fbi果件事
fbi 自己解好耐解唔到
之後申請叫apple開, 但法庭拒絕
之後佢搵左好似係中東一間破解公司搞掂

冇錯！所以話ios唔安全果啲全部都係五毛，想我哋用an機咁就隨時破解到

pixel 3 準備轉 iphone 11 pro, 唉

係喎

又玩屈毛？起下我底，睇下我幾撚黃先啦

咁你又屈我

你用埋d咁既閪名，又開得3個post
我都可以話你5毛啦
岩唔岩呀？

仲諗緊要IPHONE 8 定 8 PLUS好

一般小市民邊識咁多野呀？

我邊句屈你呀？睇過

唔夠人講就屈毛有病

仲爭扎緊8定11

一路都係iphone, 手機太重要一定要注意安全

唔該幫手推，有德國記者想搵人做訪問

（代post，求推！）German Journalist Looking for 2 Interviewees

我

借貴寶地

1）警察衰野太多，好難一張文宣講晒
2）我地前線手足都開始反擊得勁D，反擊畫面又會被現在好落力打國際戰的政府拎黎大造文章，條片正好俾外國能更好地體諒我地
3）更好利用一些震撼畫面或者橋段，收籠外國人心
4）微電影，睇故仔，好多人都會幾OK，有助spread我地情況出去
5）以後我地本地同外國文宣都塞條片的link入去，又或者YouTube channel

但廢J我完全不識點樣整呢D片出來，卡通又好真人又好，都唔識，眾籌也沒experience。所以想集結神力，有邊位兄弟覺得有得諗，就幫手spread出去同用力push，小弟廢J P牌仔自push都做唔到，sosaad。

其實你地討論咁耐, 有冇諗過廣告商同埋developer既感受?
成日都要免費, 免費得來仲要block人地廣告但又要用人地既成果
仲要好自豪裝咁多野去block廣告

直接用翻版算啦

你覆錯po
利申 subscribe咗唔少service 買開app 周不時會喺iTunes買戲

但sry啲ads我真係要block 好多ads都太intrusive好影響正常使用 最緊要係啲ads有太多tracker 尤其係Google嗰啲
類似app store, twitter IG唔intrusive嘅廣告我就唔介意

覆你樓上話android可以block 曬果個

例如app store有個剪片app
有付費ad free版, 又有in app purchase
免費就係有ad
咁自己取捨咪得
又要諗D 縮數咩android可以block 埋
講白D咪姐係想用破解版

華為p10lite 當時$1399 買入

條友Root機
root完仲話安全左

root左既an機，插隻usb就拎曬d資料

建築

發現今次個活動，令到一眾AN機打手嚴重不知所措。
完全係駁唔到安全性呢一樣野。
更加肯定左既係大陸AN機肯定係會資料送中
而其他AN機，你諗你了

11都未有得用住

一句到尾
an安全性差係公認
加上香港而家咁更加令到人覺得私隱既重要性

小心俾狗咬

其實，我本身都係抱住半信半疑既態度去開呢個POST。
因為我以前用過幾年AN機，女友更加係AN機死忠。
我真係想知仲有邊個AN機牌子係仲可取。
傾左一日!
發現，係無人駁到。
咁你仲敢唔敢用AN機?

一個人用？

想問吓兇宅出iphone有冇問題？

Blackberry?

唔知我有冇理解錯大家討論嘅重點

如果仲係講緊部電話鎖機嘅安全性，喺香港環境內，iPhone都係安全過Android，原因係解鎖Android一早已經proof 左，係比iPhone容易。所以，iPhone如果一路保持更新，除非機主自願解鎖，否則係冇其他方法可以解鎖，至於會唔會係非自願嘅情況之下解鎖部機，我相信機會唔太大嘅以依家局勢暫時來講.......

所以如果大家要去一啲人權記錄極差嘅地方，佢哋根本冇需要破解你部iPhone，你哋認為可唔可以堅持自己唔解鎖部機吖？我估計屈你叫雞已經係最低消費。所以如果要去呢啲地方，我就寧願用另外一部後備但有少少資料嘅iPhone就算，但係唔好用相同Apple ID，你地都知道個相簿、phone book,recent calls會好容易比啲扑街㩒2㩒就同步翻㗎啦，用唔同Apple ID係好撚麻煩但真係冇辦法....

黑莓已被TCL收購

無錯，如果有人唔怕，可以入TCL官網，網站有BB機展示

公海admin被人拉因爲佢用小米...真心on9

airdorp文宣都無你份

應該係Linux 問題，雖然iOS 都係UNIX Base, 不過蘋果魔改過，android 就Google 買返黎。都係果句，今日仲返大陸把撚咩。

雙機囉，一部世界一部匪區專用，我都係咁做，兩部android 都係平過一部iPhone

An機係香港都出事啦

發夢用太空卡 + 功能機係常識

都要等到自己部android機壞先換

無計比較窮

去大陸梗係党为後備

佢等你買比佢，女人d套路係咁的

我曾經都係 android 死忠
但呢次真係把心一橫
上兩個月轉咗部8 plus
用過返唔到轉頭
最重要係有得 airdrop文宣lol